林鄭稱大灣區為港人提供「追求更美好生活」腹地

中港兩地近期大力推動粵港澳大灣區發展，特首林鄭月娥今日在一個論壇致辭時表示，本港住屋、土地等受制約，大灣區可為港人「追求更美好生活」提供廣闊腹地，有助香港社會發展。她又指廣東省在醫療和教育產業兩方面有市場需求，繼本港中文大學與深圳大學合作開辦中文大學（深圳）後，香港科技大學及香港城市大學亦正探討類似計劃。

林鄭月娥在中總世界華商高峰論壇開幕式致辭，指近年香港產業結構缺乏新增長點，大灣區可為本港經濟發展注入新動能，促進經濟產業多元發展。另一方面，香港住房、安老、土地「受到一定的制約」，大灣區可為香港市民「市民追求更美好生活」提供「一個廣闊的腹地」。

林太稱廣東省在醫療和教育產業有市場需求，港府希望藉大灣區，拓闊這些「優勢產業」發展空間。在醫療方面，本港食物及衛生局長陳肇始，本月初率領逾100人代表團前往廣州、中山及深圳考察，為日後在大灣區發展醫療產業，建立溝通平台。在教育方面，現時已有香港高等院校研究院及與內地大學推行合作項目，香港中文大學與深圳大學合作開辦中文大學（深圳），林鄭月娥表示，本港科技大學及城市大學亦正探討類似計劃。

另外，港府正打造大灣區成為國際科技創新中心，除中科院將安排轄下研究機構，落戶香港科學園將建立的兩個科技創新平台外，特區政府亦會在本港成立「大灣區院士聯盟」，推動區內的中科院和中國工程院院士參與大灣區建設。

中央上周宣布，在內地居住並符合資格的香港居民，可申請領取居住證，林鄭月娥表示，這除回應香港市民的需要，亦「充分體現」中央對港人的關懷。特區政府將在推進大灣區建設的框架下，爭取為港人在大灣區就業、創業、營商等多方面提供更多便利。

讓領導先上

呢條8婆幾時死

所以要廢除埋關係法，踢香港出世貿。
咁先加快兩地融合。

大陸美好生活？
狗也不屌 平既去台灣泰國越南都唔係中国囉

北方大媽幾時返北方故鄉

好彩十幾萬果陣買左層

咁所有新移民即刻轉送佢地去「更美好生活」嘅地方先

西藏咪又係類似概念

比著數班中產北佬係西藏發展
反之窮西藏人出其他省工作人工高做利誘出走

結果而家西藏比北佬霸哂
出去做野果班本地人變無業遊民
就算留底係度都比北佬騎住

睇西藏被侵略個過程
唔會完全一樣
但熟口熟面

香港人上去撚有人請你咩

香港人上去幫手清房產過剩

所以先話過程唔一樣，但目的相同

所以我好撚支持發展乜柒野區架
香港係時候要真正回歸祖國
支持美國廢除香港關係法

isis稱聖戰者死後天堂可獨享72美處女，為信徒「追求更美好生活」應許之地

上完去好快會呃哂你d $, 之後連塔車返黎香港既錢都無

本身其實真係個發展大方向，
不過深圳河以北係垃圾咁解。

講得啱，真係好多香港政府咁落力幫香港市民。唯有請官員率先住入大灣區當做報答啦

邊到有得睇

現實世界有得睇

新公屋會係上邊？

到時個個香港人去晒個邊發展連登仔咪能眼紅就得

咁點解仲放人落嚟

佢可能想做大灣區區長兼任區委書記

呢條八婆幾時死
佢兩個仔有屎忽真係個奇蹟

咁唔好批單程證喇，
去大灣區團聚